# Документация по API Mailing List #

## Содержание ##
1. <a href="#mailing-lists">Рассылки<br></a>
    1.1. <a href="#create-mailing-list">Запрос на создание рассылки<br></a>
    1.2. <a href="#get-all-mailing-lists">Запрос на получение списка всех рассылок<br></a>
    1.3. <a href="#get-mailing-list">Запрос на получение информации по определенной рассылке<br></a>
    1.4. <a href="#update-mailing-list">Запрос на редактирование определенной рассылки<br></a>
    1.5. <a href="#delete-mailing-list">Запрос на удаление определенной рассылки<br></a>
2. <a href="#clients">Клиенты<br></a>
    1.1. <a href="#create-client">Запрос на создание клиента<br></a>
    1.2. <a href="#get-all-clients">Запрос на получение списка всех клиентов<br></a>
    1.3. <a href="#get-client">Запрос на получение информации по определенному клиенту<br></a>
    1.4. <a href="#update-client">Запрос на редактирование определенного клиента<br></a>
    1.5. <a href="#delete-client">Запрос на удаление определенного клиента<br></a>

## Описание ##
API Mailing List - это сервис, который помогает управлять рассылками. Вам нужно только создать клиентов и рассылку с нужными параметрами. Остальное за вас сделает Mailing List. 

Вы можете указать:
1. Начальную и конечную дату рассылки 
2. Временные интервалы, в течение которых можно рассылать сообщения, 
3. Критерии отбора клиентов 

и другие пользовательские настройки, которые позволят вам управлять рассылками более гибко и удобно


## <a id="mailing-lists"></a> Рассылки ##

### <a id="create-mailing-list"></a> Запрос на создание рассылки ###
Для создания рассылки вам необходимо отправить POST-запрос по адресу <b>"./api/mailing-lists/"</b>. 
<br>В теле запроса в формате JSON необходимо передать параметры рассылки:

1. start_time - дата и время начала рассылки
2. stop_time - дата и время окончания рассылки
3. start_time_interval - время начала временного интервала, в течение которого можно отправлять сообщения клиентам с учетом их локального времени
4. stop_time_interval - время окончания временного интервала, в течение которого можно отправлять сообщения клиентам с учетом их локального времени
5. text - текст сообщения рассылки
6. filter - фильтр клиентов, для которых выполняет рассылка
7. mobile_operator_code - параметр фильтра, который определяет разрешенный код мобильного оператора
8. tag - параметр фильтра, который определяет разрешенный тег клиента

Пример тела запроса:


    {
        "start_time": "2023-05-05",
        "stop_time": "2023-05-06",
        "start_time_interval": "08:00",
        "stop_time_interval": "20:00",
        "text": "Напоминаем об обязательном собрании завра (06.05.2023) в 17:00 в концертном зале в 3 корпусе",
        "filter": {
                "mobile_operator_code": "977",
                "tag": "Сотрудники"
        }
    }

Если необходимо указать точное время начала и окончания рассылки, это можно сделать следующим образом:


    {
        "start_time": "2023-05-05 08:00:00",
        "stop_time": "2023-05-06 01:00:00",
        "start_time_interval": "08:00",
        "stop_time_interval": "20:00",
        "text": "Напоминаем об обязательном собрании завра (06.05.2023) в 17:00 в концертном зале в 3 корпусе",
        "filter": {
                "mobile_operator_code": "977",
                "tag": "Сотрудники"
        }
    }


Все поля являются обязательными, кроме полей <b><i>start_time_interval</i></b> и <b><i>stop_time_interval</i></b>.
<br>Если эти поля не указывать, они примут значение по умолчанию (00:00 для start_time_interval и 23:59 для stop_time_interval)

### <a id="get-all-mailing-lists"></a> Запрос на получение всех рассылок ###

Для получения списка всех рассылок нужно отправить GET-запрос по адресу <b>"./api/mailing-lists/"</b>
<br>Ответ придет в формате JSON с содержимом рассылок

Пример тела ответа:

    
    [
        {
            "id": 46,
            "start_time": "2023-05-06T00:00:00Z",
            "stop_time": "2023-05-09T00:00:00Z",
            "created_time": "2023-05-08",
            "start_time_interval": "00:00:00",
            "stop_time_interval": "23:00:00",
            "text": "Сегодняшнее мероприятие переносится на завтра в 10:00. До скорой встречи!",
            "filter": {
                "mobile_operator_code": "977",
                "tag": "Эта, кстати, тоже"
            },
            "amount_messages": {
                "Отправлен и доставлен": 1,
                "Отправлен, ожидаем ответ от стороннего сервиса": 0,
                "Отправлен, но не доставлен. Сообщение не успело дойти до финального времени рассылки": 0
            },
            "messages": [
                {
                    "send_time": "2023-05-08T03:04:20.168518Z",
                    "status": "Отправлен и доставлен",
                    "client": {
                        "id": 4,
                        "phone_number": "79778848320",
                        "mobile_operator_code": "977",
                        "timezone": "UTC+00:00",
                        "tag": "Эта, кстати, тоже"
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "id": 45,
            "start_time": "2023-05-06T00:00:00Z",
            "stop_time": "2023-05-09T00:00:00Z",
            "created_time": "2023-05-08",
            "start_time_interval": "00:00:00",
            "stop_time_interval": "23:59:00",
            "text": "Сегодняшнее мероприятие переносится на завтра в 10:00. До скорой встречи!",
            "filter": {
                "mobile_operator_code": "977",
                "tag": "Эта, кстати, тоже"
            },
            "amount_messages": {
                "Отправлен и доставлен": 1,
                "Отправлен, ожидаем ответ от стороннего сервиса": 0,
                "Отправлен, но не доставлен. Сообщение не успело дойти до финального времени рассылки": 0
            },
            "messages": [
                {
                    "send_time": "2023-05-08T03:04:20.147330Z",
                    "status": "Отправлен и доставлен",
                    "client": {
                        "id": 4,
                        "phone_number": "79778848320",
                        "mobile_operator_code": "977",
                        "timezone": "UTC+00:00",
                        "tag": "Эта, кстати, тоже"
                    }
                }
            ]
        }

    ]


### <a id="get-mailing-list"></a>Запрос на получение информации по определенной рассылке ###

Для получения информации по определенной рассылке, необходимо отправить GET-запрос по адресу <b>"./api/mailing-list/[id]/"</b>, где id - это ID рассылки
<br>Ответ придет в формате JSON с содержимом рассылки

Пример тела ответа:


    {
        "id": 30,
        "start_time": "2023-05-06T00:00:00Z",
        "stop_time": "2023-05-09T00:00:00Z",
        "created_time": "2023-05-08",
        "start_time_interval": "00:00:00",
        "stop_time_interval": "23:00:00",
        "text": "Сегодняшнее мероприятие переносится на завтра в 10:00. До скорой встречи!",
        "filter": {
            "mobile_operator_code": "977",
            "tag": "Эта, кстати, тоже"
        },
        "amount_messages": {
            "Отправлен и доставлен": 1,
            "Отправлен, ожидаем ответ от стороннего сервиса": 0,
            "Отправлен, но не доставлен. Сообщение не успело дойти до финального времени рассылки": 0
        },
        "messages": [
            {
                "send_time": "2023-05-08T03:04:20.168518Z",
                "status": "Отправлен и доставлен",
                "client": {
                    "id": 4,
                    "phone_number": "79778848320",
                    "mobile_operator_code": "977",
                    "timezone": "UTC+00:00",
                    "tag": "Эта, кстати, тоже"
                }
            }
        ]
    }

### <a id="update-mailing-list"></a> Запрос на редактирование определенной рассылки ###
Для редактирования рассылки необходимо отправить PUT-запрос по адресу <b>"./api/mailing-list/[id]/"</b>, где id - это ID рассылки, которую вы хотите обновить
<br>Тело запроса должно содержать новые данные по рассылке в JSON-формате

Пример тела запроса:


    {
        "start_time": "2023-05-06",
        "stop_time": "2023-05-09",
        "start_time_interval": "00:00",
        "stop_time_interval": "23:00",
        "text": "Сегодняшнее мероприятие переносится на завтра в 10:00. До скорой встречи!",
        "filter": {
                "mobile_operator_code": "929",
                "tag": "Гости ресторана"
        }
    }


 Пример тела ответа:
 

    {
        "id": 33,
        "start_time": "2023-05-06T00:00:00Z",
        "stop_time": "2023-05-09T00:00:00Z",
        "created_time": "2023-05-07",
        "start_time_interval": "00:00:00",
        "stop_time_interval": "23:00:00",
        "text": "Сегодняшнее мероприятие переносится на завтра в 10:00. До скорой встречи!",
        "filter": {
            "mobile_operator_code": "929",
            "tag": "Гости ресторана"
        },
        "amount_messages": {
            "Отправлен и доставлен": 1,
            "Отправлен, ожидаем ответ от стороннего сервиса": 0,
            "Отправлен, но не доставлен. Сообщение не успело дойти до финального времени рассылки": 0
        },
        "messages": [
            {
                "send_time": "2023-05-07T11:57:27.291000Z",
                "status": "Отправлен и доставлен",
                "client": {
                    "id": 5,
                    "phone_number": "79299008070",
                    "mobile_operator_code": "929",
                    "timezone": "UTC+12:00",
                    "tag": "Гости ресторана"
                }
            }
        ]
    }


 ### <a id="delete-mailing-list"></a> Запрос на удаление рассылки ###
Для удаления рассылки, необходимо отправить DELETE-запрос по адресу <b>"./api/mailing-list/[id]"</b>, где id - это ID рассылки, которую вы хотите удалить
<br> Тело запроса и тело ответа не должны содержать никаких данных

Пример запроса на Python:

    import requests

    response = requests.delete(url="localhost:8000/api/mailing-list/33/")
    print(response.status_code)
    >>> 204





<br>
<br>

## <a id="clients"></a>Клиенты ##

### <a id="create-client"></a>Запрос на создание нового клиента ##
Для создания клиента вам необходимо отправить POST-запрос по адресу <b>"./api/clients/"</b>. 
<br>В теле запроса в формате JSON необходимо передать параметры клиента:

1. phone_number - телефон клиента в формате XXXXXXXXXXX (11 цифр без символа "+" или каких-либо других символов)
2. mobile_operator_code - код мобильного оператора (3 цифры)
3. timezone - часовой пояс клиента по Гринвичу. Записывается в формате "UTC+XX:XX" или "UTC-XX:XX"
4. tag - тег клиента (произвольная строка)


Пример тела запроса:

    {
        "phone_number": "79299403230",
        "mobile_operator_code": "929",
        "timezone": "UTC+06:00",
        "tag": "Концерт в Лужниках"
    }


Пример тела ответа:


    {
        "id": 9,
        "phone_number": "79299403230",
        "mobile_operator_code": "929",
        "timezone": "UTC+06:00",
        "tag": "Концерт в Лужниках"
    }


### <a id="get-all-clients"></a>Запрос на получение информации по всем клиентам ###
Для получения информации по всем клиентам, нужно отправить GET-запрос по адресу <b>"./api/clients/"</b>
<br>В ответ придет список JSON с информацией по всем клиентам

Пример тела ответа:


    [
        {
            "id": 7,
            "phone_number": "79055578039",
            "mobile_operator_code": "905",
            "timezone": "UTC-02:00",
            "tag": "Тестовая запись"
        },
        {
            "id": 5,
            "phone_number": "79299008070",
            "mobile_operator_code": "929",
            "timezone": "UTC+12:00",
            "tag": "И это тестовая запись"
        },
        {
            "id": 4,
            "phone_number": "79778848320",
            "mobile_operator_code": "977",
            "timezone": "UTC+00:00",
            "tag": "Эта, кстати, тоже"
        }
    ]


### <a id="get-client"></a>Запрос на получение информации по определенному клиенту ###
Для получения информации по определенному клиенту, необходимо отправить GET-запрос по адресу <b>"./api/client/[id]"</b>, где id - это ID интересующего клиента
<br>В ответ придет JSON с данными по указанному клиенту

Пример тела ответа:


    {
        "id": 7,
        "phone_number": "79055578039",
        "mobile_operator_code": "905",
        "timezone": "UTC-02:00",
        "tag": "Тестовая запись"
    }

### <a id="update-client"></a>Запрос на обновление информации по определенному клиенту ###
Для обновления информации по определенному клиенту необходимо отправить PUT-запрос по адресу <b>"./api/client/[id]"</b>, где id - это ID интересующего клиента
<br>В теле запроса необходимо передать новые данные по клиенту

Пример тела запроса:


    {
        "phone_number": "79055578039",
        "mobile_operator_code": "905",
        "timezone": "UTC-02:00",
        "tag": "Тестовая запись"
    }


Пример тела ответа:


    {
        "id": 15
        "phone_number": "79055578039",
        "mobile_operator_code": "905",
        "timezone": "UTC-02:00",
        "tag": "Тестовая запись"
    }


### <a id="delete-client"></a>Запрос на удаление определенного клиента ###
Для того чтобы удалить определенного клиента, нужно отправить DELETE-запрос по адресу "./api/client/[id]/", где id - это ID клиента, которого вы хотите удалить
<br>В теле запроса никакие данные указывать не нужно

Пример запроса на Python:

    import requests

    response = requests.delete(url="localhost:8000/api/client/10/")
    print(response.status_code)
    >>> 204
